\begin{exoApp}{5}{1}[Image directe, image réciproque] 
\label{\formatexo{8}}
Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par $f:x\mapsto \eu{x+1}$.
\\Déterminer l'image directe par $f$ de $[0;1]$. Déterminer l'image réciproque par $f$ de $\R^+$ et de $[1;\E]$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Pour tout $x$ dans $[0;1]$, $x+1$ parcourt $[1;2]$. Par stricte croissance de $\exp$, $\eu{x+1}$ parcourt alors $\left[\E^1; \E^2\right]$. Donc
\[f\left([0;1]\right) = \left[ \E; \E^2 \right]\]
Enfin $\eu{x+1}$ est dans $[1;\E]$ si et seulement si $x+1$ est dans $[\ln(1);\ln(\E)] = [0;1]$, et donc si $x \in [-1;0]$ :
\[f^{-1}\left( [1;e] \right) = [-1;0]\]
\end{correction}
